# pruebaBED

Prueba BED
El repositorio está hecho con Node.js. 
Solo clonar el repositorio y ejecutar cada archivo de cada ejercicio. Ejemplo: node Ejercicio1.js desde consola.
Los resultados de cada función se muestran en consola al ejecutar cada archivo.

Ejercicio número 1: 
La lógica que se requiere para el ejercicio es con la propiedad slice de Javascript que nos permite ir haciendo subarreglos definiendo desde dónde quieres que inicie tu substración y hasta dónde quieres que termine... obteniendo los subarreglos se hace la comparación de todos y obtenemos el mayor. Solo realicé la obtención del subarreglo del resultado definiendo desde dónde tomar hasta dónde termimar para devolver el arrelglo final.
Ejercicio número 2:
La lógica que usé es:  al primer número le sumé el primer número más uno luego el primer número mas dos y así hasta que la suma del primer número más el otro número que va en consecutivo 
del 1 al n de cómo resultado el segundo número que es 6 En este caso 3 es el primer número y 3+1 ya son 4 3+2 son 5 y 3+3 son 6 que sería el limite del segundo número entonces mi condicion dice que pare hasta que n sea menor que 6. Ahora por cada iteración guardo el valor en un array para finalmente sumarlo con un foreach más el valor de n que es 3 y obtengo el resultado que es 18.

Ejercicio número 3:

Ejercicio 4:
Para eliminar los duplicados de un arreglo solo hice una variable en dónde va ser igual a un nuevo objeto en dónde le mando son un Set el arreglo original. Ya que este obejto me va a permitir solo alamacenar obejos únicos.

Ejercicio 5:
En este ejercicio primero hice un arreglo que me va a servir cómo estructura de daos de pila .. esto nos va servir para  que por cada uno de los parentesis que abra lo vamos a insertar en la pila y cada que encontremos un paentesis que cierra  sacamos un valor de la pila y lo matcheamos con el valor de parentesis que cierra... entonces esto nos ayuda a saber que por cada parentesis que se abrieron hay uno que cierra.
Primero valido que si la cadena  contiene un parentesis que abre lo inserto de lo contrario lo elimino con un pop. 
Entonces mi función solo funciona para parentesis y validando que un parentesis que abra tiene que tener un parentesis que cierra.

Ejercicio 6:


